十八年後的終極告白#6[粵]

呢套劇嘅演員演技都幾出色

收嗲啦肥仔

好撚正

仲睇TVB

今集好睇

曾航生做乜走

知得愈少愈好

Sam要88啦

差人查到佢身上 有晒犯罪證據

神劇

點解阿一突然識睇手語

劇情推得好快
真航生一分鐘前仲係大佬
哥爾夫球棍扑阿sam

一分鐘後已經著左草

其實應該叫18年後的終極著草

Sam條柒碌弱化得太犀利明明佢係7人中既軍師，變到咁撚廢

同條女日見夜見

由證監唔比佢上市就知瀨嘢啦

套野係近年叫最好

趕收工咁款仲神劇

肥仔由第一集問到最後一集...

人已劣左

好似一齊咗兩三個月咋喎，又唔係一齊住

仆街 個大隻仔有得揸秀惠bb對波

肯定ng左好多次啦屌佢老mo

係囉 做多5集應該仲好 成日趕收尾

呢套劇
教你著草最緊要快
唔理你之前幾把炮

無計tvb淨係識玩弱化
明明以佢既智力應該可以走到佬
但係到要結局弱化佢去坐監

肥仔乖乖食人妻咩事唔使理

吹水咪醒，其他事乜都唔過問，有咩事自己走先

懷疑佢gay

有啲人係咁, 冇事嗰陣就勁, 但一有咩風浪就抵受唔倒壓力

其實好多戲都係咁 其他國家好多廢劇都係有呢個問題

好撚憎 陸浩明

捉到條女都唔識脫角
起碼利用條女綁住阿一先啦

肥仔係18年後的終極贏家

佢係智力高, 但係心理差....
成套野不停比tips敵人...
仲要又食又拎食埋madam...

今集madam有冇可能係對住sam做戲？定真心膠

強嫂既野, 咪事事過問

貼多次大結局劇照先

前面鋪排得唔好
佢個人設根本冇可能變廢

死太監一名, 淨係識刷鞋...

dllm

食左madam智力下降

真膠

大結局老豆跪佢 佢先肯幫手做戲

nmsl

呢啲八卦嘢姐，人地肯講即係冇嘢
人地唔肯講就咪成日jer住哂啦死肥仔

如果madam明知sam係兇手, 都幫佢忍瞞會好睇d

我屌，肥仔食強嫂

屌

咁咪好囉 佢話自己一路想走都走唔到
而家咪走到囉

我屌 鎖少咗下

點得黎劇照

爛劇尾 編劇仆街死全家

有袋巾之後下降

sam onl799

本來sam應該幾高人氣 但最後應該阿一最高

大結局係幾多年後

吹水係阿一Sam都話走個時 自己話不如佢走先個到笑咗 肥仔句咁點算啊 發生咩事啊 集集聽

呢套劇都癡線架，明明7條友都冇殺人，最後身敗名裂仲死咁多個

犯左法唔洗受法律制裁 你覺得三色台會唔會俾咁拍呀

全場 最醒吹水

一日仲有班腦閉塞C9 寫到個劇本識飛都冇用

笑死肥仔一路問一路收佢皮

收皮啦

情願係肥仔擋

一向都係阿一高人氣..
阿sam根本就係個成事不足, 敗事有餘既仆街...

開頭好正，依家唔想睇lu

56歲都未至滿頭灰髮掛

認同..

阿一呢種一向都係最受歡迎，典型嘅義氣仔女、口硬心軟
Sam開頭一睇都係金玉其外嗰種

肥仔擋就合理

肥仔要留低條命食人妻呀嘛

阿一都要留低條命同啞妹翻雲覆雨

得肥仔先係由頭到尾都當sam係真心fd

睇完呢套就覺得降魔的好無聊

齋睇低級電腦特技

反而呢套18年係近年我會追tvb劇之一

少有一貫tvb作風既味道

btw: 呢套電視劇之前我平時都唔追電視睇

有冇人諗過如果唔係肥仔約哂班人出黎,
根本就冇機會查到佢地7個人身上....
根本肥仔就係想食強嫂, 想引賴國明殺鬼仔強, 等自己有機會食強嫂~

如果嘉華哥唔搞大人地個肚就咩事都無

又話會姦秀惠

覺得今輯好劣好似俾細路睇咁，C君個角色膠到爆

企圖姐
但係佢俾泰臣咁打法，我以為佢會小產

岩岩睇返，點解棺材想殺阿一，但自己揸住出去撞佢？落車果陣派D熙仔出手味得？點解你晒馬仔

[url][/url]

點解01都知sam會殺多個人

口裡說不

尋晚果集好多bug

主要係中國唔接受呢D結局
無記錯無間道都要有兩個版本結局
4個女仔3個bar都有海外版同香港版結局，海外版係遊戲示威上終院捍衛法治

d劇情發展得好快一段可以講左幾樣野

第15集大結局就神作
之後呢5集係埋尾而埋尾

最on9係咁易屈到呀一殺佢大佬
睇下cctv都知流料啦

邊個知大佬喺邊個停車場死呀
插死左佢都唔會留條屍喺果度啦
加上係黑道果邊搵邊個殺大佬就只會聽人講邊個就邊個，點會查

但都唔會聽一個反骨仔既片面之詞啦...
仲要呀一解釋都唔解釋就話著草...

黑道on9都算
黑警點會查唔到睇佢最後邊度出現
一路check cctv都夠啦

黑警聽鄉黑講野架咋

劇透撚真係好過份

下套飛虎真係唔睇好

又機場特警，又法正，又飛虎，好悶呀

冇秀惠bb做係唔會睇

套飛虎唔係拍俾香港人睇㗎
你見頭兩輯冇乜收視同迴響都繼續拍續集就知咩事啦

lm

山聰真係一路有進步
睇佢飛虎promo真係有度氣場係到

最後一集

呢套可以算係追過既劇top 10

爛尾

大結局啦 神劇再見

楊秀惠好靚

因乜解究條女 愛回家做人𝑒𝑥 呢套又做人地個𝑒𝑥

今晚阿瑾就會離開sam 入冊之後同我結婚

變左大話王

San 越嚟越奸

智雯好蠢

打

阿瑾好撚蠢 跟咗條仔之後

又做癲婆 再唔係又做人地個ex

屌那星，仲要離間Joanne同Madam

信我 飛虎 最佳劇集
吳作義 最佳男主

跟住又係撞返個男朋友 之後同人地女朋友傾計

咪玩啦屌

點解阿一識睇手語

聾都聽到阿一走佬

點解楊秀惠次次都做咁慘嘅角色

睇埋今晚獸胃 應該唔會再有機會睇佢

咁就帶埋條女著草

我喎！想學點會唔識！

御用癲婆ex

有聲

會唔會帶多個啊Sam就無位上船

冇可能瞓得著正常

其實阿一睇唔睇得明

手語來來去去都係咁既係咪真係咁多意思呀

楊秀惠演得好好

邊有人著草, 早一個鐘到架...
比機會人殺你定係比機會人捉你...

走路都著熱褲

引蛇入局

走佬仲露腿

都著草做咩仲搵人

根本一早講清講楚就唔洗錯到呢一步

佢都戇撚鳩...都著草啦....仲擔心人地舉報佢...

根本唔會影到
隻船喺公海

Sam真係越黎越錯

肥仔富都幾慘咩都唔知

走就走la 仲搞咁多野

屌你老母, 肥仔富, 叫你去就去啦, 洗唔洗打份report比你睇返三日兩夜至出發?

肥仔富演技真係0

就算佢要舉報，你都著草走咗人啦
sam真係蠢

call肥仔有鬼用

仲唔走累死呀一

發生乜野事呀

個啞妹著草 都著到咁索

套飛虎係咪好多英文對白
好想唱k澤囝佢地show off

阿一壽命時間剩餘

賣飛佛

分明madam同阮sir夾埋做佢啦，跟本唔會有片影到

呀一會死咩

我覺得成套嘢嘅節奏好快，我諗緊係咪本來套嘢25集濃縮到得返20集

個泰臣無啦啦變得咁快，個阿一瞬間學識手語，明明之前重要打字畀個電話佢睇

似係咁

好明顯 話明試佢

咪係
隻船燒到爛哂仲點會有片

肥仔真係好撚煩

atf符

又想走 又想要差婆
太貪心

sam根本係唔合理地弱化
智商急降
本身覺得呢套野有8/10
結局篇係2/10分

call吹水仲好啦

sam去睬阮進
係因為想冚住佢把口
留住雯B啫

最後一集劇情暴走

個阿Sam本來都要走㗎啦，理得個阮Sir做咩啫，明顯個阮sir呃佢話有片啦

我都覺得奇怪，阿一突然識睇手語，而家仲要識做
明明佢同啞妹都係一齊咗幾個月

阿sam肯放棄雯B
應該可以著到草唔使坐幾廿碌

應該係驚比黃智雯知

但佢依家走佬都冇帶madam走
佢唔去搵阮sir，madam最多都以為自己老豆痴咗線，因為佢老豆又真係冇證據

出到海點會有片，咁都俾人呃，快啲走佬啦

御用ex

Madam又會聽佢老豆講
明明反咗面

咪係

因為跪哂地 可能比佢癲埋最後一次
我諗佢都無諗過係真

老豆跪地求madam

仲有個ex報串嘅

我諗係念最後一次親情掛

屌 阿sam有冇咁愛madam啊

愈嚟愈唔合理，話說老豆跪女會唔會俾雷劈？

其實最好既完結時間係第十五集, 後尾呢五集都係多餘...

阿一bye

阿一啊

今集大結局？

最諷刺係阿sam唔係殺阿思兇手
但阮進當咗佢係殺子仇人咁對待

超級天才變超級大傻仔

狄龍個仔真係成套野最仆街

身有屎所以先比人大到

最後五集好似有啲趕，唔夠之前咁緊湊

青🐓

死咗就唔係生寡啦

Sam：如果我果日唔毀滅證據...
林嘉華： ...咩毀滅證據....

所有哋野推哂落賴國明到咪得

痴線...明明係比院sir個仔襲擊至打返人轉頭...
而家講到好似係無啦啦打院sir個仔一身咁..

到依家都唔覺
sam有黑化到

自爆啦自爆啦

lie

lie jo

其實冇黑化, 係戇鳩化...

冇睇幾分鐘 蛋撻死左咩?

對唔住伯母，潛力圖

仲話係佢放火

講錯野

蛋撻未死

咁L蠢都做到會計師

呢兩個角色性格轉變好唔合理：
madam：嬲老豆係可以，但未至於變成仇人，好唔合邏輯，而且拍拖後變到0智商
阿一條靓：之前咁忠心，180度反轉豬肚

戇鳩

啊sam d智商急劇下降

要出刀仔啦

無啦啦自爆

屌做乜自爆

好蠢啊...

無辜辜自爆

唔係講錯野應該可以過到骨

屌
乜都自爆

口快快自爆都唔知

屌你出刀!?

係囉

賴保安咪得

黃智雯一定偷聽

又話想走, 又要走黎自爆...到底佢想點...

停手

一錯再錯

殺咗人老婆仲想帶走人哋個女

好睇左15集, 點知爛尾...

咁阿一無事？

又叫番daddy

肥仔富都係出面偷聽緊

屌左咁多次，賺哂啦

死蠢madam

on9仔,堅持賴國明放火咪乜事都無

好on9 推晒落賴國明到咪得囉

無得再屌雯B了

葡萄

自爆

唔黑都黑化左啦 隊埋𝑚𝑎𝑑𝑎𝑚啦

自爆垃圾劇情

一次都夠啦

TVB多數係咁……撐到咁多集，都就算係咁……

蛋撻幾時死btw

爛尾..

結尾崩壞sosad

插好過啦

殺殺殺2個都要死，反高潮

無腦

幾年後病死

似？

其實應該唔整死老母 整到佢傷殘/失憶就夠 等D證據可以合理D
而家搞到全部撞彩加自爆

佢都癡線架
Madam 你想點呀

仲有半個鐘 可能臨尾反cup呢

個結論就係講大話要繼續講
同人講良心只會死

套劇敗筆地方係
第14集已經差唔多揭晒全套劇既底牌比觀眾知

2個都要死

林鄭咁款

其實第十五集就應該要大結局...

雯b失憶？

阿一！

嘈嘈嘈殺晒你哋

咁就暈

死口唔認啦屌，推曬落個白卡佬度，咁樣自爆好on9

暫時都唔算爛尾, 但人物變太快就真, 如果有多五集, 可能會寫得順d

難得咁有魅力既角色,最尾為左符合主流價值觀要整死呀sam,又編得唔合理,結果變膠劇

跌一跌就暈左

肥仔富到未

一

阿1

阿一有義氣！

擋刀

呀一

屌你, 插就插啦...做咩要合埋眼....

戇鳩亂入

做乜鳩

Gg

sam

阿一有無咁岩
肥仔又去左邊

結局太崩...

阿一 ( not rthk)

咁阿一嘅死成件事都幾on9

阿一

點會咁擋刀呀

好膠

屌，到最尾，阿一係最有義氣果個

太低能了

等多陣喺出面喊緊

阿一都算成套劇最正氣

好白痴 呢下

點解一咁快到

好on9

係,佢根本唔夠狠

仲唔走屌

全劇呀SAM殺咁多人拎最多頭..

痴撚線

屌戇鳩

阿一推開阿Sam/阮sir會唔會好過咁樣擋呢

利申 我愛雯b

啊一jm9

開頭仲屌阿一係殺人犯

一睇見智雯而家咁嘅樣，唔知點解好想喊

江恩燕係sam 殺加咩？
唔係o係個箱度已經死左？

點解會係咁樣死

阿一幫阮sir做咩,緊係幫呀sam啦,最多殺完阮sir再好似18年前咁一齊埋屍

因為佢又驚又嬲

咩體位

點解要幫佢擋

點解唔推開阮sir

阿一： sam 收手啦....

未死

佢都唔知佢老母喺個Gip入面講到佢專登燒死佢咁

肥仔係成套野既幕後boss
1. 佢唔召集七粒聾豬, 就唔會互相引爆, 就唔會搞到比院sir知咁多野...
2. 肥仔富根本就係為左逼死鬼仔強, 之後食強嫂
3. 肥仔富哩埋左等緊全部人死, 就可以去食強嫂

唔想佢一錯再錯

一陣肥仔嚟 殺
全部都殺哂

sam又唔講清楚啲船上唔知江欣燕係個gip度，講到好似特登殺埋佢

最尾阮sir同呀sam同黃智雯一齊埋咗阿一,跟住18年後再重聚...

戇鳩，話證明到賴國名係兇手，然後俾佢追殺咪得囉

喺個箱入面未死

阿一推開sam咪得，擋嚟托咩，又唔係同青雞面有親

都叫阿一跑快d咪無事

殺一個又係坐一世
殺晒又係坐一世

唔差在殺晒啦

燒船唔知佢系到，間接害死

法醫話佢係浸死 唔係燒死 佢喺船度冇事 佢喺個箱度仲清醒 聽到𝑠𝑎𝑚殺賴國明

喺個箱到未死
係放火嗰時唔知燒埋

應該係想證明阿sam其實唔想殺阮sir，但又逼不得已要咁做嘅內心矛盾，所以要合埋眼

肥仔富大叫 : 發生咩事呀, 有冇人可以話我知呀!!!

阿一咁死唔係最好

簧智雯頭先場戲做得麻麻

O thx

成套劇就係不停死
鬼仔強 tiger兩公婆 瀨屎仔
madam媽咪死 媽咪死完到阿一死
阿一死 阿一死完到daddy死

開頭都幾引人入勝 寫到後面編劇好似失控咁

驗屍話肺有水
姐係爆炸完浸死

Rip

爛尾結局

阿一咁死真係

其實全劇最有情有義個個係阿一

編劇：死呀！死呀！你地全部都要死

結論：編劇=賴國明

第一斬咁多人叫人唔好再錯下去

開無雙殺啦屌 仲諗

肥仔都要坐

又自爆

原來肥仔富一路喺出面

Btw仆街爛尾

肥仔喺出面咁耐都唔出嚟幫拖

肥仔富屌你報個警都咁鳩耐

今日結局原來？

肥仔 篤灰狗

阿一跟本唔應該死……阿一！！！！！！

阿一真係死咗

屌你老母點解死果個唔係肥仔富

最後咪又係要坐監

判廿幾三十碌啦 88 sam

爛尾, 狄龍個仔同編劇正仆街

條女都嫁左啦

屌死肥仔 戲又假 又督灰

打鑊金先落口供啦

阿一突然咁樣死法真係好膠

阮sir唔死冇天理

白痴劇情

點解肥仔要手扣

唔會等你嫁啦，sam

咪臭係 仲要食到人妻 屌佢老母

多謝大家支持 頭15集

爛哂尾啦屌

史上最強蝴蝶效應，就係因為叫咗瀨屎仔bbq搞到依家咁

追左咁耐 爛尾爛到咁

Madam算吧啦
你個蠢材被人食埋

雯b啲戲

十八年前埋屍

人妻咀肥仔

佢有份一齊埋屍

拍15集咪算囉

阮sir肥仔富必須死

做黑社會 叫人唔好再錯下去

扑過就算

其實套戲冇可能happy ending
如果唔係咪變相鼓勵人做衰野

Sam唔幫瀨屎仔就冇事

Agger 還我呀一

由頭到尾最仆街係阮sir,又私生子又係都要查到底,根本係一個偽君子黎

有冇人知埋屍要坐幾耐

佳仔個蝴蝶效應勁啲

原本神劇，最後爛到想熄機

Madam被佢食完之後老左咁

2年

好過229 d入門級

肥仔富條仆街第一個衝出黎爆大鑊仲要隊9哂所有人出黎

佢成套都唔算做得好
反而紅之前嘅缺宅男女真係好驚喜

反轉豬肚？

林鄭 一錯再錯

呢一集完全唔想睇...

我以為殺埋果二個添，咁就爆

咩佳仔

咪係，明明個仔都仆街黎

最大成就 扑過雯B 就算啦

殺左阿一啦

係..一早估倒會咁,不過最尾編得太膠

全部自首

有冇人同情Sam

要死既唔死
唔洗死既 死哂

心情唔好

情願佢黑幫廝殺壯烈咁死

屌過咪算囉，唔通仲望等你出獄咩

拔萃個仆街

人生成功

死廢柴

我想睇呀倩同呀一happy ending

sam點解唔隊霖自己算

要坐2年

罪魁禍首係喪屍

講緊

夾硬要帶出信息去so called導人向善,但又唔夠功力圓場

心已死

冇happy ending, 都唔洗乜夾硬整死阿一...
成套野應該做得最好, 最受歡迎就係阿一....

五年後

屌，最衰都係肥仔富

荒謬過人生同呢套劇

點解阿一無啦啦要死

陳同佳？

鬼同你ot時蝴蝶到而家

屌，判二年
一早認就搞撚掂啦

無哂證據，唔係認罪就得既

其實如果最後五集加到十集做阿sam黑化唔好咁急會唔會好啲，依家無前十五集咁緊湊同連貫

雯b仲有冇戲份？

驚案底

抱一抱 .. 阿妹.....

吹水呢？使唔使判

佢唔多手約人出黎, 就冇咁多事...

呢套同續作J咗佢對腳好多次

叫佢唔使怕坐監
點解咁似嗰句坐監令人生更精彩

點解會有人話阿一擋刀，明明係咁岩衝入黎插中

係榮德

係囉，阿Sam都眯埋左眼，推開咪得

肥仔富有冇可能同過佢啊妹扑野

點解奸人唔贏得

無了 放監出黎都搵唔返

堅正 四葉草too

自首

其實未成年之前犯法，成年先俾人拉，啲刑罰係咪當成年咁計

阿sam 認晒佢咪算，反正都要有排坐，無謂累兄弟

阿一死真係最唔抵

編劇功力問題 隔離台二月廿九得十集
就算得五集黑化都可以玩好啲

肥仔先係大贏家

李強 同 tiger 洗唔洗拉

有無犯罪證據都照打照搭返去先

走佬台灣

肥仔先係主角

肥仔富比左幾錢編劇

蛋撻

要好睇阿一 就一定要死....不過應該要俾個機會佢爆發演技

食到未亡人已經贏哂

強嫂:我等你出返黎

最後喺監獄bbq

其實有冇人覺得仲未夠證據證明sam殺人燒船(唔計殺啊一)

肥仔 真係仆街黎又報串 又搞人老婆

過咗18年仲可以追溯?

咀！

點解要錫肥仔

個結局唔太好

唔撚係呀嘛 臨入去先一齊？

肥仔大贏家

diuuuuuuu

偽善

屌你老母肥仔富

最鍾意佢兩個

？？？

屌 咁益死肥仔

我都覺
根本有得打
請個貴律師

死肥仔

肥仔富應該係7個入面最大贏家

刑事幾多年都可以

肥仔成為最大贏家

肥仔富最後贏家

肥仔抽水又攬秀惠
又嘴霞姐

楊卓娜好正

tvb d劇永遠都係咁

應該有錄音

最後一集可唔可以唔好半集都影撚住個死肥仔

無人會睇 DLLM

仆街肥仔

有閪屌啦肥仔

肥仔有得食人妻

啱啊，但個編劇應該係想阿sam從心底後悔掛。因為殺阮Sir嘅話，阿Sam都唔會突然間從心底後悔，只有殺madam或者好兄弟先會……咁堆好兄弟之中，係阿一幫咗阿Sam最多，所以唯有犧牲佢，但阿一真係死得好唔抵

勾義嫂渦

富哥

咀乜撚野

阿女都被人食左幾次..陰公

死阮sir又話講真話放人生路
一講完就話要拉人
正含家產
所以哄你講真話果d通常都係想捉你痛腳
大家要記住：我無野講

呢個應該係肥仔初吻

但係做假數個單應該走唔甩

青雞面竟然無事

死肥仔 爆比阮蛇聽先搞到咁撚多野

肥仔富或成最大贏家

我好鐘意睇林嘉華做好人

我啱啱講中哂
富哥 嘴佢
Dllm好想嘔呀

阿嫂你早一晚講都好呀

佢自己爆哂出黎 阮進條仆街可能錄左音

同死黑警一樣

牙Sam拎刀喎

有冇人同我一樣，真係好想阮sir死

楊卓娜真係好正

陳山聰死
肥仔富死兄弟
林師傑死兄弟 死女友
黃智雯死老母 冇未婚夫
林嘉華死老婆 死仔
楊秀惠死老公
楊卓娜死老公
江欣燕死
阿sam唔使講 乜都冇哂
全部人都好撚慘

第一代林明禎

Agger

唔需要

肥仔食埋雯b

誤殺呀一

雯b離開香港？

清洪應該打得甩

睇佢查案 好睇過𝑡𝑏𝑏真係拍果啲𝑝𝑜𝑝𝑜片

lam fung

咪撚就係

點解用返reunion

咁老？

成套戲第八個人出現後就變得有啲散渙
今次呢個結局更加好似草草收場

片尾

雯b原本憎佢老豆憎到仆街
因為呀sam再仆街d就原諒青雞面？

bulletproof

林峯

又林峯

都係林峰主題曲

啲人同上集有關係？

正

首歌唔係好耐啦咩？

岩岩殺埋果阿瑾同阮sir再殺撚埋肥仔富就神劇啦屌

佢衰在唔夠狠同冷靜

勁撚煩

肥仔重溝到個老婆. . 都係坐幾年...抵啦.

唔整新歌？

同意！整衰哂成套劇

分唔清 兩輯唔同定係由頭到尾同一套劇？

屌，咪撚咁搞呀！

呼吸有害

咪臭係

屌啦星 講完個真相放人走
Sam咪唔會吉你
講真係真係阮sir逼死呀sam
放人走咪大家happy

呢個故事非常真實

林峰吳唱k 王宗澤 呢個組合好熟

套野咁好睇衰爛尾好似趕收工咁

上一集又係有苗僑偉吳卓羲同埋bosco

超越唐立言

死肥仔含撚嘴

最大懸案: 跳掣去咗邊

似係唔同 好多新人物

sam 係藍既話，點都無事

第一輯澤羲果陣正啲

煩膠

新劇好有以前tvb感覺

宣傳片真係勁到爆左

又話判2年？白哂頭喔

有冇人覺得譚仔做得好好

肥仔有冇床戲 編劇加多場比佢

報警太早

破co個套？

雯b
馬季一世都食唔到芷若

最抵死係個乜尻思 所有野就由佢去曬命搶左隻錶開始

reunion做片尾

鬼仔強死
Tiger陷家剷
蛋撻癱

仲會俾個官讚佢有高尚情操

又冇得再睇雯b做女主角
(唔計830嗰套掛名女一 )

其實sam照走咪算，反正去偷渡

Sam判20年 又誤殺又造假數

啱啱阿sam插死嘅係佢咪好

這世界太奇怪

死肥仔算最好

屌你老母

其實阿Sam黑化之後廢咗，以前好多場景凝做佢冷靜同心思細密，但最尾5集變得咁衝動

187?

現實中真係冇一個肥仔係有d用

Bosco好型 三個都鐘意 不過而家tbb唔見曬唔lu

Sam人生已完

屌 單單都十年

死埋肥仔就最好

乜罪都有

呢集好差
明明sam講大話已經熟練度爆登
啱啱將放火推落賴國明度 得返埋屍條罪 分分鐘兩父女會當冇事發生 無啦啦自爆咩毀滅證據
而家膠到

即係坐幾耐

即係要坐幾多年

咁搞法阿Sam 應該坐成世

加埋幾多年

十五年

出黎都死得啦 幾廿年

坐到死呱

點解誤殺江欣燕都判6年
佢撚知佢咁能屈能伸咩

即係total要坐幾多年?

無分期

誤殺賴國明打唔甩係自衛咩

頭先數罪名 諗起以前叱咤數林夕啲作品

紅官

刑期五十年到

燒野食果晚即刻報警根本就唔使搞到咁

戇鳩鳩做假數都認埋

曾航生多謝曬

誤殺要分期執行?

燒完船之後
混血美女潛咗水

獨立房

林師傑走左佬？

sam非法處理賴國明屍體？

肥仔唔洗坐？

虛假個兩條邊會判十年咁多
案例有冇咁多

事後自首

可能佢自己認咗罪

阿公同兩個大佬死哂

屌你老母 誤殺同暴動都係六年

坐三十年咁滯

屌睇到你個回覆笑死

見佢sam老母而加咁折墮就心涼

衰on9

成日有人話天與地濃縮劇情同cut感情線會好睇d, 而家十八年後就做左一次
人物黑化最好睇係佢逐漸黑化個過程, 由好生活習慣, 去到愛情觀, 友情觀等等既轉變
呢套就係黑化得太快, 但過程真係太短, 就算狄仔演技發揮得幾好都唔太夠喉

Sam坐完出返黎殺埋個死肥仔就好睇

笑咗能屈能伸

癡左線

有分

傻撚左？

放監之後得返肥仔見佢

坐咁多年唔會啦

以後唔準話迪迪仔戲屎吖

條鼻毛fing 下fing 下

坐到2047後香港回歸大陸
一園一制
習帝大赦有得出返嚟

hi我係阿狗嚟

屌過雯b 同趙希洛，人生都無遺憾啦

肥仔真係唔洗坐

唔撚好睇既

坐監坐到黐Q咗線

應該係坐完啦.....

好似坐2年

吹人係咪著咗草

我個名太明顯

突然覺得如果肥仔冇頭髮應該會幾似C君

老衲認同

咁就錯成世

地產佬呢？

阿Sam啲頭髮長返

幾十年後

有咩慘得過坐監都要睇唯唯

一轉眼就坐撚完

人生最大成就解鎖

出黎老母都死賣

老母都死埋

幾多年後

廢老

咁快咁多年

2047

有冇人計到總共坐左幾多年

個世界唔同哂

2028

Cls劇情

佢地個個都知唔係自己殺 果陣又唔報驚

全部人都死9晒

仲想復合

推唔到，如果推哂比白卡仔，實有人質疑點解唔一早講，點解要隱瞞

五十年

一睇就知係藍屍

啱啱miss咗 邊個大病死咗？

樂富

好撚慘

2046都黎,環境都冇變

點解吹水 無事

皺紋都無條

大東村幾十年都仲未拆

地產佬去咗邊

會唔會有個仔出黎叫爸爸

十八歲犯法
隱瞞十八年
坐十八年

十八年loop

明明同期執行最重果單殺阿一判十五年 邊有老得咁誇

Madam變咗而我不知道

邊止坐十八年....

=魯魯修
開頭好撚勁 後尾係咁派膠

皺紋都冇條

呢個時間應該俾中共玩死左

想問如果坐完監嘅人冇朋友冇親人
出返嚟係咪瞓街

係幾十年唔係15年

Madam 冇戲份了

阮𝑠𝑖𝑟

應該有好多飛船喺天空度飛

睇完降低我智商

個編劇on撚尻唔撚記得左同期執行啦擺明 好撚垃圾==

咁老仲咁多頭髮

死剩3條友

呢個山坡係邊到

三十年後香港仲係咁既樣

佢判左幾個十年 但最尾話同期執行喎

肥仔富成為最終贏家

點止30年

四十幾五十歲咁老既

啲皮膚好到

嘉頓山

最後坐左幾多年

入番去坐算

咁老仲想屌西？

有個分開

頭果堆分期
臨尾三個做假數先係同期
鬧還鬧 唔好鬧錯

望到嘉頓

有同期, 有分開執行

50幾歲老左八十咁

奧運之星

個老妝講究少少得唔得

有分期執行喎頭先

嘩佢咁高

Sam到今日仲係諗自己

阿瑾

肥仔富成個劉夢雄咁

好撚亂
有無cap圖睇返

横頭磡邨

Sad ending嘅喂

肥仔富老樣咁似達叔

穿越

bbq

暴走返啲就正
坐坐下監鑽牛角尖搞到有精神病 覺得肥仔報串搞到比自己比人拉 所以要報仇 殺埋佢

完！

死哂了

Bbq

屌 個尾扮天與地

吊你十五歲可以讀大屌

Bbq 結局

出動yeah

aa9去咗邊

又玩另一時空？

做乜9

平行時空ending，拍得住bbq結局

乜撚嘢結局嚟

其實18+18加坐30年(扣假咪二幾年)，點會老到咁

咁都搵到位bbq

好似舞台劇全部人出番黎鞠躬

好結局。完

好撚危險

好撚快完

唔叫埋賴屎仔

孫xx po數thx

結尾唔掂

以為阿緊出黎願諒佢

無跳高，但Yeah左

其實咁既結局幾好

咁都要bbq

做乜9要整個happy end

你唔會估到前十五集咁好睇會收埋啲咁嘅結尾

唔叫，等陣又嬲

屌 以為有老年丫瑾

無得睇佢老樣

都係無個保安

十八年後的終極BBQ

咩結局黎
On99

最後一秒都冇得再見

結局無咩誠意

出嚟嘅話仲衰

最後5集太垃圾

無限loop

有蒙嘉慧

飛虎

Madam去咗溝馬季？

結局冇問題

馬明

Lee pace係奸？

嘩

無喱頭左d
但係苦中一點甜

呢套野主旨係一個大話蓋一個大話

成套劇最後最正係肥仔富，食到楊卓娜

結局唔係推肥仔落山?

屌，成套劇最唔好睇係個結局

爛尾 屌

除左佢兩個，其他死哂？

夠現實

殺賴國明是自衛,江欣燕死關佢能事咩

惗住madam yuen會出尼接受佢道歉，之後再走

我寧願佢推埋肥仔落山

其實ending想表達d咩

佢本身都36啦

你想點誠意

又有陳山聰

吹水 食泰妹

肥仔富老咗個樣好似吳孟達達叔

吹水去泰國

起碼最後都整個畫面係同啊嫤對望啦

老年緊

吹水溝左泰妹

阿一既死根本多餘

去左做醫生溝馬季

咪係 佢話阿一個仔先入大學 俾盡廿歲
18+18+20
最多60歲 老撚到好似80咁

應該叫喪屍出番黎 撩是鬥非多一次
但今次七條友決定放棄還擊
阿一加句: 兄弟 唔好再錯多次啦
保安行埋黎: 我買咗雞翼番黎啦 一齊食呀

個仔坐監十年後就死咗

殺撚晒啲兄弟先死

林朗生1982出世
坐十年都係46JA
做咩成個呀伯咁

保安都唔係佢地堆人

其實幾可惜，明明頭十五集咁緊湊咁好睇，臨尾五集咁搞法仲有個咁嘅ending

我都覺 佢都唔知佢係船上 都賴埋佢

去賣泰國樓

當晚一早報警咪7個喺齊度囉行錯一步就

你岩

好彩ending冇出madam
講兄弟好睇過感情線

趕收工
其實一爆左18年前嘅凶手係賴屎仔已經冇咩睇頭
一開始懶係有秘密咁鋪排但個凶手太弱

阿一死得好撚on9

我要台灣原味道

喪屍上一上山
害死左幾多人

60歲咁老嘅
我老豆五十尾都仲一頭黑髮

幾有創意

係囉屌，啊嫤係咁而都出下黎呀

咪係 無啦啦走出黎擋一刀就死撚左

最後一班兄弟, 重遇.都好.

60歲女人都無咁老啦

幾好

有把老年瑾聲：「我話過依一世都唔會原諒你」
狄龍仔激動轉身望眼濕濕
然後影老年瑾

最後嗰幕做乜鳩 寧願繼續sad end保留返做錯嘢返唔到轉頭唔好ff嗰個氣氛

推呢個

阿一個仔都大學即係廿年
頭幾宗罪同期執行
中間有幾宗分開執行

坐監老得快

屌 直接搵狄龍 同秦煌做佢地老年版仲好

痴線
要7個一齊yeah
應該要用番中學時既7個
當係無發生埋屍件事
佢地7個會好開心，無憂無慮

而唔係變成大人之後
變大人之後，係負載咗咁多年既不安

失望

唔整個bbq ending果幕好過

睇落起碼坐四十年
36歲坐，出嚟似7十幾歲

林朗生total坐幾年

Overall 8/10

好過套降魔的

最仆街係青雞面,一腳踏兩船,又唔理個仔

本身見阿Sam係監獄同自己講野 仲以為有續集Prison Break

佢出黎就真係爛啦

應該就係講緊當年無埋屍
結果就會係結局咁

聽唔到有講分期果度 有無人整理

痴線

應該係講緊無行錯個一步就會咁

以為好似丁蟹咁痴左線

其實真係好好睇
Tvb都咁既質素

其實阿Sam 係衰on9
過份潔癖

青雞面最仆街 搞咁撚多野 一早死撚左佢算啦 搞到個女無左幸福 要孤獨終老食佢d閪餸

好撚長
但印象頭三宗 同期執行
中間又有幾宗 分期執行
最後又有幾宗 同期執行

加埋都最少30

所以應該係用當年既7個
仲著住校服後生仔
而唔係長大後既模樣

其實寧願佢地真係有殺人,好慘無啦啦幫人埋左條屍
搞到件事咁

一錯再錯 林鄭咁

係咪cut左幾幕，我見到肥仔同阿一都同後生版同場

頭十五集：神劇
最尾五集：膠劇
呢個反差已經勁過阿Sam

院sir自己都痴咗線

佢唔內疚到自殺 起碼都要係監獄癲到最後啦 無啦啦坐完廿碌就正常返

咁先老土

+1，成套劇主要係講兄弟情，madam某程度上都算係支線……

最撚衰都係喪屍

唔係賴屎仔咩

本身以為會寫sam係監獄自殺
或者雯b有左
可能會有趣d
Btw呢套野有冇可能開續集

世界上大把呢d人
對號入座左某d野就勁在意

重要好似將所有罪放晒落主角身上
要佢一個沉重咁承擔
分明個個都有唔同程度既錯
包埋林嘉華

阿一咁撚好揪，佢頭馬咁撚大隻都殺佢唔到
有咩可能會肉體攞心口位擋刀咁反智，同埋阮sir同佢非親非故，佢自己仔未出世老婆嫩
完全搵唔到擋刀理由

個編劇真係好撚虎頭蛇尾好白痴
強嫂夾硬接受肥仔都係亂來，明明一開始拒絕左佢，依加好似可憐佢咁仲要衝埋去嘴佢

導演定係編劇一日到黑都諗住勾二嫂？

最衰賴屎仔帶唔夠錢買雞翼 怪佢老母俾唔夠零用錢

如果唔係喪屍搞佢哋瀨屎仔會殺死佢

出到黎有個仔叫爸爸

死垃圾mk累人累物

佢既存在係一個bug,成個偵探咁款

靠阿一個仔了

2028 坐十年呀

好想打喪屍打到成隻喪屍咁

十年阿一個仔點讀大學
神童?

我都唔明點解阿一唔撞開佢

呀一為死而死
邊有人咁樣擋刀
佢正面衝埋去推開sam隻手一定係最就手

蝴蝶效應

其實呢套野完美演繹蝴蝶效應

當初即報警就咩事都無

中到冇得再肯
大隻仔都夠打既一哥
點會咁on9用心口擋

點會10年最少都30年啦

佢話阿一個仔讀醫姐
都唔代表仲讀緊既定我睇漏？
肥仔話佢讀緊？

成套野都好好睇，係結局太爛，如果唔係做壞事就一定要坐監可能可以end得好d

最撚戇鳩係讀白唔講共幾多年

阿一最撚無辜

根本睇套野未播之後d預告都夠

為死而死 覺得觀眾會buy non happy ending

之前

肥仔富話阿一個仔唔似阿一，讀書成績好好，可能真係神童

當初報警 係咪都要坐？

仲要之前一個打幾十個加俾車撞都唔死，死得咁on9

唔埋咪唔使

發現屍體姐

如果當初即時報警應該唔洗坐
因為無埋屍

如果佢地一開始自首 你估啊一會唔會搞佢地

陳同佳效應

續集寫原來林嘉華唔係病死
係阿一個仔殺左林嘉華埋屍？

最後咪又係unofficial happy end 一齊去bbq

到時主角變左阿一唔係阿sam

Yes 下下都要壞人最後一定要坐監 俾阿sam去澳洲唔撚得嘅！？

好格硬要sam自首

佢地以為係阿一殺嘛 可能想保住阿一

好想睇外國版本 香港硬係特別on9

點解要殺
係阿Sam 殺左佢老豆Wo

阿一嗰到點睇都唔合理，講隻揪佢肯定勁過sam，擋刀就更加白痴，阮sir同佢連朋友都唔係，擋乜撚嘢刀
揼低啞妹去叫sam收手就更加白痴

好想同阿謹搞一獲

阿一死得唔抵。。。。

一早隊林賴屎仔end左佢都冇咁嬲

一手推開sam合理d

終極蝴蝶效應，當初唔係你條仆街查我老豆啊一同班fd, 我老豆啊一就唔洗死然後啊一個仔隊林青面

佢老母2028死唔代表佢2028放監啊

喺要寫阿Sam 寫到咁慘 狄龍都睇唔過眼

講林嘉華想爆大鑊間接害死佢老豆
再唔係廢校果到寫雯b，狄仔同阿一殺左林嘉華埋撚左佢
都可以拍續集

林朗生ig 都話肥仔似吳孟達

曹伯晟著咗草 癲婆都變咗棄婦

林鄭係一錯再錯，但有班警護住佢搞到佢以為自己係啱

15集完神劇，加多5集變膠

Sam係監獄同後生既自己果場做得好好
佢講得岩，一開始做錯既野係最輕，反而大個左愈做愈錯
失神係度笑果幕幾唏噓
之後同呀媽講佢好驚果度都好寫實
睇番成件事其實都有d同情
明明冇份殺人，但又太驚搞到去埋屍…
比個痴線佬搞，自衛殺人，點知江欣燕又係度…

燒咗船上番岸之後
比大家編過會點編嗰6集

最尾d戲幾好
可惜廢屋度太膠

我有一秒覺得
阿一死前叫sam唔好再錯落去
係指叫佢應該一早上船 唔好搞咁多

最後嗰幕整出嚟好似好突兀咁

同樣係廢屋, 十八年前冇殺人, 但愈踩愈深, 十八年後就殺左人, 反而因為殺左人有所領悟
呢條橋其實好掂, 但成個場口真係寫得太急

其實阿sam一定係要上船走
為左條女坐30年監
其實走得佬都預左條女乜都知道哂架啦
過到外國隱姓埋名仲好

我反而想最後係學生版七人出返嚟，然後平行時空講佢地當年冇埋屍，十八年後嘅佢地會係點

係

其實尾段就係想表達
但唔應該用成年人呢7個
而係用番中學生既7個
著住時裝
感覺會好好多

《十八年後的終極告白》若成TVB慣常出品 又何懼罷睇｜任噏亂評
撰文：黃梓恒

《十八年後的終極告白》二十集播畢，口碑極好但收視一般，原因可能是演員吸引力不夠，或者改劇名叫做《七個埋屍的少年》會更好，但其實劇本寫得十分好，不過只限於頭十五集！

《十八年後的終極告白》終於大結局，這部劇集可以說是TVB近年的超有誠意之作，比起上年《金宵大廈》有過之而無不及，不過《十八年後的終極告白》贏下口碑卻沒有贏得收視，或者是卡士不夠大，又或者劇名不夠吸引，但無論在香港的網上論壇，又或者內地的豆瓣網站，都對《十八年後的終極告白》賦予極高評價，其實收視未必反映一切。

譚俊彥洗底之作 改劇名效果更佳
首先探討一下劇集收視失利的原因，男一譚俊彥（飾演林朗生）在這部劇集發揮超班，但其實在之前一直未被觀眾認可，甚至有人只知道他是狄龍兒子，連譚俊彥的名字也叫不出來，《十八年後的終極告白》可以說是他的洗底之作。至於女一，一直是有觀眾緣但話題性不大的黃智雯，演技足夠卻略嫌太過平淡，卡士和演員的談論度的確比起《機場特警》和《降魔的2.0》不足。至於劇名，《十八年後的終極告白》，一看告白還以為是談情說愛，誰不知這部劇集的最大看點是令人毛骨悚然的懸疑性，如果變做《七個埋屍的少年》可能會更吸引。

劇本追看性足夠
口碑能夠如此高評價，絕對是因為劇情，七個人連繫著一單十八年前的兇殺案，一個一個被滅口，在生的人互相猜忌，人性和懸疑性都足以令觀眾追看下去。最重要的是，無綫在這部劇集的感情位不硬插，而是自然帶過，感情線不搶眼，焦點依然放在主線上，更加容易投入。劇情開始得快，而且不拖泥帶水，基本上每一次45分鐘過後，立即就想看下一集，看看究竟角色們如果拆解，這裡不得不讚監製和編劇們的功力，將最大懸念都放在每一集的尾段。直到眾人開始有頭緒，第八個人出現實在令人不寒而慄，是近年TVB難得製造到一個令我「毛管戙」而不是尷尬引成的情節，用十三集去舖排，原來兇手出乎意料之外。

提早收尾反而更佳
雖然劇中仍有大大少少的bug位，但相信只是因為時間趕及而被迫忽略的細節，整個故仔串連得非常好，但只限於頭十五集！十五集後，最大的懸念已被揭開，剩餘的五集基本上是譚俊彥的獨腳戲，雖然說他已經進步了，但彷彿回到TVB典型的老土劇情。最大問題時，觀眾們已經對最後結局沒有興趣去猜度，最多就是譚如何圓謊，或者再殺幾多人，遠不及初初大家一起估兇手來得過癮。如果這部劇集拍到揭盅，然後一班人去認罪，或者留下譚俊彥這個逍遙法外的兇手，可能會更美滿。

每套劇都如此水準 又何需怕罷睇
另外不得不提的一點，就是劇中的演員。之前已經點評過，今次《十八年後的終極告白》裡面個個演員都相當出色，無論主角、配角都有自己適當的戲份，而且交足功夫，要在這部劇找一個演員出來批評實在有點難度。一部好的劇集，劇本編得好，演員演得真，觀眾投入感自然大，若然TVB一直保持這種水準，又何需怕人罷睇呢？

講得好, 請廣傳, 等TVB以後向呢個方向做

呢套我俾：
1-15集 - 95分
16-20集 - 60分
總分86分

真係N年冇追過Tvb啲劇, 呢套真係好唔同
其實我覺得係大結局爛, 1-19集都過得去

佢坐左成三十幾年呀（我無計錯嘅話）套戲好似話2018年拍，咁應該係坐左十年佢老母就死左🧐1982年岀世，2018年都36歲，幾條罪加埋坐三十幾年，岀嚟就七十幾八十歲啦

第20集係負分

2020豆瓣港劇榜

1.愛·回家之開心速遞 9.0
3827人評價

2.歎息橋 8.9
29798人評價

3.降魔的2.0 8.8
2409人評價

4.十八年後的終極告白 8.6
5742人評價

5.二月廿九 7.9
1882人評價

套戲佢又真係做得幾好 本身見佢拍埋咩包青天 以為佢鳩鳩下 點知佢d喊戲同心虛樣又拿掐得幾好

邊個

愛回家9.0 已經知唔可信

Exact7ly 佢都諗住走佬嫁啦 條片係真係假都唔重要啦 過左海就係神仙 仲on99約佢老豆出黎把閪咩

佢過左去要帶埋條女走呀
唔攪掂佢老豆點扑野呀
點知點女咁絕情話永遠唔會原諒你
做愛果陣又咁爽
靚女有毒

其實由佢知道自己錯手殺左佢老母之後
就唔應該繼續同呢條女一齊啦
條女一睇就知係正義撚
紙包唔住火
點都會有日發現呢件事
然後反轉豬肚拉9佢

2019年的港劇稱得上是幸保不失的一年 —— 各台都有年度佳作。ViuTV率先以黃智揚執導的《教束》，交出開台三年以來迴響最強、劇本最佳的自製劇，直接呼應社會的對白和故事橋段，令人拍案叫絕，更令一班演藝界新鮮人得到幕前發揮機會。之後這個勢頭落在無綫身上，由羅佩清擔任編審的《金宵大廈》，同樣以紮實劇本，在持續不斷的「反修例運動」而掀起的強烈「反大台」情緒下，依舊贏得口碑，更令一眾不獲力捧的二三四五綫藝人在不同故事單元裏，向觀眾展現自身實力。

至於2018年憑《火速救兵IV》成功引起觀眾注視的港台電視31，來到今年最後兩個月，終於等到他們派出自製連續劇迎戰 ── 由電鑽重創影像製作的《萬輻》，是為2019年最後一套極有期望的本地劇集，看過第一集後，觀乎整條戲軌，確實結合當今香港社會除了政治以外絕大部份的敏感議題，而這些議題放在ViuTV的劇集裏，尚會一試，但也不敢去得那麼盡、那麼坦白、那麼赤裸，去到無綫就更是不能說的禁忌了，編劇夠膽寫，監製也未必夠膽用，高層開綠燈，S&P部門（電視條例及守則科）也未必有勇氣准許原汁原味播出街，所以晚上8時半打開港台電視31看到《萬輻》，聽到男角色（恆仔）在劇中大聲說：「我都唔鍾意女仔，我鍾意男仔㗎！」，還有Maria回敬教師那句：「先（生）你條命！」（因為教師先叫Maria「小姐」後叫「先生），怎也有點震撼吧。

屌你老母 難得好內容，結局迅速變爛片

po數tgx

thx. 加埋機場

最後贏家：曹乜成

呢套劇應該死肥仔係贏家
不過佢都要食二手閪

有無人覺得老人肥仔富好似達叔

Sam媽

TB 先係嘛

冇講棺材條靚
唔知真係上到位做大佬定比呀一D靚報仇呢

直接寫殺賴國明係謀殺判終身咪唔駛諗
就算放返都估到係坐左幾廿碌然後假釋

有冇人覺得廢校度阿sam殺埋阮蛇 ，然後阿一同肥仔富出現再殺埋，假設Madame 仲暈左，最後牙sam殺埋佢，最後完左，opening ending 咁得唔得？

係香港播一定唔得，要政治正確，壞人一定要冇好下場要坐監先得㗎

根本成班人都on9 無做又唔岀聲，又諗住攬兄弟
，食死貓食足18年，到18年後知道邊個殺仲唔自首，自首都唔洗坐一年，係個林朗生自私愈做愈錯

不過唔係咁既話，邊有劇拍

根本成班人都on9 無做又唔岀聲

係個個都認定係阿一殺喪屍，佢有話唔係佢但冇人信連18年後鬼仔強死都覺得係阿一殺
係去到tiger兩公婆死佢地先轉咗懷疑蛋撻
搵到蛋撻先知有第八個人

但唔知有無人留意到
Sam扑緊賴屎仔果時
個腦既回憶係播緊18年前佢扑緊思
唔知有無睇錯

同埋 賴屎仔話要報警果時，sam即刻變左第個樣，以前佢班兄弟話報警自首，佢自己又講過自首，點會賴屎仔話報警佢就咁大反應，講真非法處理屍體，都唔係咩大罪，岀番黎仲有佢契爺，not a big deal。
但如果思係佢殺就解䆁到點解佢見到賴屎仔後突變。賴屎仔講既野有少少勾起左封閉左既記憶，賴屎仔係痴線既，警察唔會信曬個精神病人，一定會查，最後會查到sam殺思，所以我懷疑賴屎仔係勾醒左sam最深處既真相同回憶，過程係點真係唔知。

最後佢坐緊果時，佢既年輕岀黎同自己講對唔住，如果因為非法處理屍體，咁實在做多左，亦無必要，但如果因為殺左思，咁就合理曬

不過，sam最後都講佢年輕自己條罪係最輕，可見呢段殺思記憶都仲係封閉緊。

以上內容係base on第一段果個腦回憶，如果我睇錯，就當我無講過。

佢扑緊賴屎仔嗰陣係flashback賴屎仔扑喪屍
個片段係想話sam同賴屎仔都係衝動誤殺之後開始黑化

Sam咁驚賴屎仔報警我諗係有刑事案底對一個專業人士嚟講係好大影響

同埋把刀，一開頭有大頭瞄寫過，最後亦係拎番果把刀若有所思咁去殺人
所以我覺得如果第一段果個腦回憶無錯既話，可能sam先係殺思既人，而賴可能誤以為自己殺又或者佢幫sam頂左，始終佢腦中當時得sam呢個朋友，點知自己痴埋線。

純粹個人諗法，唔同意當無睇過

Oh 咁我記錯了

From wiki

最終約在2035年獲釋（2019年被判三項殺人罪名15年+假帳罪名10年，其餘刑期同期執行[3]），判刑25年，實坐16－17年（因為根據第234A章《監獄規則》第69條，如囚犯服刑期間行為良好，可獲得三分之一的刑期扣減）

一係佢就無計減刑
一係就肥仔富比強嫂揸乾揸淨 Sam 坐監咁頹係正常

NG 雯b真係好鬼淫